---
excerpt: 'Chapitre 11 de la solution de The Legend of Zelda: Mystery of Solarus DX.'
tags: []
title: Les ténèbres au bout du tunnel
---

Voilà LE passage qui a fait buter énormément de joueurs, et peut-être la raison de votre présence sur ce guide. Comment atteindre le prochain donjon ? Pour cela, vous allez devoir passer trois épreuves, par ordre croissant de difficulté. Grâce aux cartes qui vous sont fournies ici, vous ne devriez pourtant pas avoir trop de problèmes. Comme toujours, je guiderai aussi de manière textuelle pour ceux qui aiment imprimer des guides sans les images.

Dans un premier temps, grâce à la Plume, vous avez désormais accès à beaucoup de nouvelles zones, mais étrangement vous n'aurez qu'un seul Fragment de Cœur à trouver. Commencez par vous diriger vers le village. Vous vous souvenez lorsque vous avez envoyé le boomerang pour récupérer le Fragment de Cœur #06 (au nord du village, à l'est du deuxième donjon) ? Retournez-y et récupérez le Fragment si vous ne l'aviez pas fait avec le boomerang. Sautez par-dessus les trous, et entrez dans la caverne sur l'écran suivant. Voici l'Épreuve de la Rivière.

## Épreuve de la Rivière

| Étage    | Carte                             |
| -------- | --------------------------------- |
| RDC      | ![RDC](inferno-river-1f.png)      |
| Sous-sol | ![Sous-sol](inferno-river-b1.png) |

Soulevez la jarre de gauche et appuyez sur le bouton. La fosse se remplit d'eau. Continuez vers le nord jusqu'à l'intérieur de la seconde fosse, actionnez le bouton à gauche, retournez au bloc et poussez-le à droite. Suivez le seul chemin vers le nord puis sous la deuxième jarre en partant du haut se trouve un bouton. Une fois actionné, suivez le nouveau chemin disponible jusqu'à un lot de trois jarres. Sous la première (celle de gauche), un bouton à activer pour remplir le bassin de droite. Continuez jusqu'au bloc vous permettant de vider le bassin précédent, descendez dans celui-ci pour à nouveau pousser un bloc. Remplissez à nouveau ce bassin grâce au bloc nord, puis retournez aux trois jarres pour prendre le chemin nord. Le bloc au bout de ce chemin vide le bassin avant les trois jarres, vous donnant accès au dernier bouton de cet étage. Une fois actif, remplissez à nouveau ce bassin (vous en aurez besoin pour sortir), et longez à nouveau le mur à l'est pour arriver à l'escalier menant au deuxième sous-sol.

Dès l'entrée de cet étage, les deux jarres cachent un bouton : actionnez-les pour remplir les deux bassins adjacents et poussez le bloc au sud pour vider le bassin à l'est. Sous la jarre dudit bassin se trouve un bouton. Retournez ensuite à l'entrée pour pousser le bloc et remplir à nouveau le bassin au bouton. Poussez le bloc au bout du chemin de droite pour vider l'eau à l'ouest, offrant l'accès à un nouveau bouton. Une fois ce bouton ouest activé, retournez au bout du chemin est pour remplir ce bassin et pouvoir continuer. Sur la droite du chemin ouest se trouve la jarre permettant de remplir le bassin suivant, et vous n'avez plus qu'à continuer jusqu'au coffre renfermant la **Pierre de Feu #1**. Pour information, celui-ci était le plus longuet, mais le moins difficile des labyrinthes.

## Épreuve de Beaumont

![Visite guidée de l'épreuve de Beaumont](inferno-beaumont.png) |

Maintenant, retournez à l'entrée et allez à la caverne précédent l'entrée du Palais de Beaumont. Vous pouvez faire un détour par le donjon pour récupérer le coffre entouré par un sol piquant, il renferme **100 Rubis**. Juste avant l'entrée réelle du Palais de Beaumont se trouve une entrée, à gauche, derrière un ravin de taille moyenne. Approchez-vous au max du bord de ce ravin et sautez par dessus. Vous arrivez dans l'enfer des flèches. Votre but ici est de récupérer tous les coffres que vous trouverez, car ils contiendront les clés vous permettant d'avancer. Le premier coffre (au nord de l'entrée) vous donne le choix entre deux chemins : un complexe et un plus "simple". Utilisez votre clé sur le bloc sud et non pas celui à l'ouest. C'est maintenant que les choses se compliquent légèrement.

Un petit apparté si vous vous êtes déjà trompé et que vous avez ouvert le bloc de gauche, pas de panique : prenez la première flèche, faites un saut vers le haut, puis un saut vers la droite. Vous arriverez à la clé de "sortie" sur le cheminement normal, qui vous permettra du coup d'entrer vu que vous avez déjà ouvert la sortie :) Prenez ensuite à gauche et nous reprenons depuis le chemin sud.

Prenez la troisième flèche en partant du bas. Vous arrivez dans un petit carré neutre. Dirigez-vous vers la gauche (toutes les autres possibilités sont des impasses/retours en arrière). Vous arrivez sur un rectangle avec une torche, qui ne vous aidera pas des masses (pas besoin de l'allumer, mes indications vous suffiront). Prenez la flèche au sud de la torche (ou sautez par-dessus la flèche de gauche, vous arriverez au même point), vous voilà dans un nouveau carré avec une torche à votre gauche. Prenez par le bas. Vous êtes de l'autre côté de la torche maintenant. Prenez la première flèche à gauche en partant du haut. Vous êtes face à un bloc mais n'avez aucune clé. Prenez à gauche et ouvrez le coffre. Encore une fois à gauche et ouvrez un second coffre. Vous n'avez pas le choix, prenez à droite. Vous pouvez maintenant ouvrir le bloc qui scellait le passage. Prenez la sortie nord, puis de suite en bas pour ouvrir un troisième coffre. Prenez à droite pour retourner où vous étiez, ouvrez les deux blocs et prenez la **Pierre de Feu #2**. Maintenant, il vous faut sortir de ce labyrinthe. Pour cela, prenez la sortie en haut (en face lorsque vous sortez du coffre) qui part vers la droite. Prenez la clé, puis à gauche (pas le choix). Ouvrez le bloc puis prenez la sortie nord. Maintenant, dirigez-vous à droite, en bas puis à nouveau à droite. Vous accédez au dernier coffre (que vous avez déjà ouvert si vous aviez pris en premier le bloc à l'ouest). Vous n'avez plus qu'à prendre à gauche et sortir. Voilà pour l'Épreuve de Beaumont.

## Épreuve de la Montagne

| Étage | Carte                             |
| ----- | --------------------------------- |
| Étage | ![Étage](inferno-mountain-2f.png) |
| RDC   | ![RDC](inferno-mountain-1f.png)   |

Maintenant retournez vers le donjon 5, mais au lieu de plonger dans l'eau à gauche, une fois le pont de pierre passé, montez et continuez tout droit puis sautez par-dessus les trous. Engouffrez-vous dans le labyrinthe de la montagne, et suivez bien mes indications. Dans un premier temps, suivez le mur de droite, longez-le jusqu'à ce que vous ne puissiez plus faire autrement que de monter (tout à l'est de la salle, vous devriez avoir passé quatre croisements partant vers le haut : un lors de votre premier passage vers le nord à l'entrée, un autre juste après, puis deux autres un peu plus loin chaque fois précédant un escalier). Une fois que vous ne pouvez plus faire autrement qu'aller vers le haut, ne prenez pas le premier escalier mais le second. Vous faites une sorte de S pour l'atteindre. Ici, le plus dur est fait. Prenez n'importe lequel des escaliers suivants dans cet étage (il y en a un au nord et un à l'ouest). Les deux mènent au même endroit. Une fois revenu au RDC, prenez l'escalier le plus en haut à gauche. Vous le reconnaîtrez facilement car juste avant, le mur fait un espèce de renfoncement. Prenez l'escalier de gauche, deux fois. Vous n'avez qu'un seul chemin possible, qui débouche sur deux escaliers côte à côte. Prenez le second (celui de droite) pour atteindre le **Fragment de Cœur #15**. Revenez sur l'étage précédent et prenez l'escalier de gauche. Maintenant, allez tout à l'ouest de la salle. Vous allez encore faire un S. Juste devant l'escalier qu'il faudra prendre, vous aurez un emplacement de jarre. Continuez jusqu'au coffre et prenez la **Pierre de Feu #3**.

Sortez du labyrinthe en sautant dans le trou (ce n'est que plus tard que vous prendrez la sortie du premier étage), et sortez du Labyrinthe du Vrai Héros constituant l'Épreuve de la Montagne. Prenez à l'est, entrez dans le souterrain du canal, continuez toujours vers l'est jusqu'à ressortir, faites un saut chez la sorcière (à droite d'Inferno) pour acheter une potion, quelle qu'elle soit, afin de bénéficier d'un nouveau **Flacon Magique**, puis parlez à Inferno. Demandez dans un premier temps **100 Rubis**, car c'est toujours ça de pris, puis reparlez-lui et demandez "Les pierres noires..." vous offrant un indice sur votre prochaine acquisition. Vous voilà dans le Dédale d'Inferno.
